Lord Goldsmith寫俾英國內政大臣關於BNO平權信件內文曝光

The letter was sent 10 days ago. but Lord Goldsmith has not had a reply. He concludes that the govt CAN extend residency rights to HK nationals, if it chooses.

Lord Goldsmith : them there is no legal obstacle to the UK Government extending residency rights to citizens of Hong Kong who hold a British National Overseas (BNO) passport.

英國政府即使將居留權擴展到持有英國國民海外（BNO）護照的香港公民，也沒有法律障礙。

日落帝國唔敢太大期望

十日都唔回信，奶共外交大臣會點拆？

呢啲news成日都出，次次隔幾日就已經無咗件事
日落國

平權已經確定
熱狗嗰啲就死開一邊

今次唔一樣

呢件唔係小事
唔會話一時三刻決定到

推咗先

有咩唔同？

有一個有力既證據去推翻外交部一路以黎既講法囉

但係scmp唔係已經話英國否決左平權啦咩？

英國否決平權係係依封信出現之前既

咩證據？

英國外交部一直以Lord Goldsmith係2008年為英國國籍法作出檢討後得出既所謂結論：「幫BNO平權會違反聯合聲明 」而一直拒絕平權。

但係Lord Goldsmith係2月14號就作出澄清，話佢本人從來都無講過BNO平權會違反聯合聲明，而且係絕對合法既。 明未？

其實你入黎依個post睇到啲乜？

巴打真係畫公仔畫出腸
嗰班垃圾廢物連英文都唔識睇國際視野都冇
由得佢哋死好過啦，比呢班人平權真係冇天理

問題係呢個只係佢個人statement, 有得咁樣推翻之前佢寫既野？

佢作為一個英國前檢察總長加上QC依個身份，絕對有公信力自己點解唔可以推翻自己寫既野加上佢話當年佢講既野係被英國政府扭曲左意思

你係咪唔識字
係HO同FCO 亂quote Lord Goldsmith 人地出黎解話

多謝絲打解釋

p牌仔連username分性別都未識？咁講啦，或者我真係無國際視野，但係場運動呢就大家嘅，就係因為唔同人有唔同嘅知識所以先要兄弟爬山但係在我看來你唔知依句野點解

條link 寫得咁淸楚
大家唔好咁灰啦

英國佬: 唔比就唔比, 吹咩

外相：可以比唔等於一定要比，吹咩

其實佢都講到好白
直接畀居留權會違反中英聯合聲明 != 唔可以畀bno 用更容易方法攞居留權
畀bno 申請uk ancestry visa 已經係一個好開始

直接發多一本BC俾BNO就唔存在BNO有居英權問題

其他地區之前都係咁做

佢個講法似係講緊佢依家嘅意見係認為其實英國政府係有辦法同有能力直接比居留權而無違反聲明,

同埋佢當時2008年被FCO advised 話BNO平權係違反聲明嗰陣係其實都只係講緊直接比BNO居留權依樣野, 而從無討論同否定另類平權(例如比居英 T4/ T5 BNO人有ilr) 依類嘅可行性,

所以佢先唔gur, 叫個政府唔好再擺佢上枱

一開始話唔合符聲明嘛

其實唔係合唔合法問題 而係英國唔想俾
要俾咩渠道都得
英國最難都係working visa
俾working visa 黎英國住滿5年已經係bc

係
一切只係籍口

要俾既 發張brp咪得
中國籍香港居民實質上都係cno
只不過係可以好簡便咁申請回鄉證變相有大陸居留權工作權
話咩違反聯合聲明根本係龍門任搬
攞bno去跟程序移民英國就唔違反聯合聲明？

推

點佢寫去內政部，明明係外交部反

專登架

眼殘 佢最後個句話會cc外交部

Push

麻煩樓主pin呢條上去
係Lord Goldsmith響信入面提及嘅 legal advice附件

Pushhhhhh

#20 位巴打語氣未必太友善
唔好太介懷

始終唔係個個都有跟開BNO單嘢
不過篇新聞入面有提到Lord Goldsmith嘅身分嘅
// Ministers have repeatedly claimed this is impossible by pointing to legal advice drawn up by Lord Goldsmith in 2008 which purportedly says it would be breach of the treaty on Hong Kong's future agreed by the UK and China in 1984.//

麻煩大家幫手推呢條tweet

唔係有希望先堅持，而係堅持先有希望

咩係brp

因為BNO問題係英國內政

咪係
BNO呢本護照唔可以有居留權
唔代表佢唔可以用其他方法做
派多本護照、派visa，根本兜個圈就做到

不嬲都話唔係做唔到
只係唔肯做
今次goldsmith只係引爆點，將raab同fco成班垃圾一炮炸哂出黎

唉

儘做啦，係難打㗎喇

唉~
由反送中事件發生
仲以為英國會為公義
幫香港人發聲

到BNO平權
一次又一次咁換來失望

已經冇咩期望了

支那好大機會會同當年居英權計劃一樣唔承認平權而得嘅英籍

biometric residence permit
即係張簽證卡

支持

日落國係都唔俾
吹呀

不期望 不絕望 推

世柒

一直以嚟，Goldsmith Report關於 BNO 同中英聯合聲明嘅評論，都係英國政府拒絕 BNO 平權嘅擋箭牌，但Lord Goldsmith QC，以前檢察長，兼且現任上議院議員身份去信英國政府，指外相係用虛假聲明去亂Quote佢喺報告寫嘅嘢。其實我研究居歐權問題果陣，已經估到英國法理上兵敗如山倒只係遲早問題。

BNO 唔係BDTC-HK

其實我嘅讀者，都大致知道BNO同BDTC-HK喺法理上係完全兩個國籍嚟，雖然 BNO 取得嘅條件係BDTC-HK，但基本上，只要唔俾BDTC-HK RoA，同埋由BDTC-HK轉移到 BNO 果一刻唔係俾RoA，其實唔違反中英聯合聲明英方備忘錄，所以香港獨立黨果班人渣都係亂講廿四。呢個亦係今日 BNO 可以享有居歐權嘅理據，BDTC-HK無居歐權係絕對符合UK Declaration 1982，但 BNO 係另一樣嘢嚟，一日英國唔作任何Clarification，都只會係歐盟國家各行其是。但隨住BREXIT，基本上，英國點講，歐盟各國都唔駛理佢。

所以 Lord Goldsmith QC 封信，係十分之硬淨，甚至係有可能有人要負上刑事後果， Lord Goldsmith QC 嘅法律理據，我依家未睇到，但佢封信最後果句，根據南華早報記者披露嘅原本，真係硬到無朋友。

佢封信有兩點係關鍵：

英國政府可以俾 BNO full RoA 而唔違反聯合聲明，其實基本上依家英國俾乜 BNO 都係純屬英國內政。
英國一直攞 Goldsmith Report做擋箭牌係False Statement，要求政府收回，由一個前檢察總長兼上議院身份講出嚟係好嚴重㗎，其實係警告你係，你睇咗我份Legal Advice之後自己執屎，否則你內政大臣同外交大臣涉嫌作出虛假聲明，你班友洗定八月十五。做政客9up未必有問題，但身為大臣9up喺法律同政治上都係十分之大鑊。
所以 BNO 平權只係時間問題，因為成個 BNO 嘅設計，已經被各方人馬，包括 Lord Goldsmith QC都睇穿晒，拆穿晒，仲唔平權就係Windrush Scandal II，英國公眾唔係好容忍到呢啲政客所為。

依家剩番最後擋箭牌係清理藍屍，即係陶傑最新果篇文嘅論據，我對FCO回覆好簡單，你哋先清理BN(HK)A 1990之下得到BC嘅投共分子會有效率啲，如果英國真係怕投共分子，可以先行剝奪周融嘅英國公民身份，再處理陶輝、莊定賢、江樂士呢啲仆街嘅英國公民身份。英國絕對有法律處理呢啲問題，好似對付ISIS新娘咁做，呢啲唔係拒絕平權嘅理由。FCO要搵人放風無問題，但請Raab最好直接同各路持份者溝通吓。佢哋有晒包括我在內，各路人馬嘅聯絡方法，隨時歡迎坦誠坦率嘅討論。

另外
講bno被黃標

即使咋
無話做喎
支那夠成日話武統台灣

抄登仔兩個月前全力支持BJ團隊

呢單唔係好明

一來根本驚得罪支那 大家檯底有deal
二來英國國民當時反對香港人有居英權

所以話平權好難
香港都有班類似咁嘅人 成日唔想人平到權

直接新增行政程序俾BNO申請BC 過程中要政治審查 揪出中共間諜 已經搞掂啦 俾邊個BC關支那鬼事

廢國正苦:沒事兒 沒事兒 別給保守黨添煩添亂

世柒

王永平夠話公務員政治中立唔應該咁解讀啦

林鄭有理過？

講公義倒不如講Cap水
拿歐洲英國一路就收緊中東難民
宜家脫歐揾定擴濶資金來源差不多
兩個選擇入面不如倒轉收香港廢老"難民"移民
香港人一起碼會帶埋錢過去
二起碼唔會響你倫敦市中心放炸彈用刀捅路人先丫

當年三百萬嘅BNO持有人，依家死嘅死，老嘅老，諗諗下最後真係會移過去嘅唔過十萬

啱聽咪聽下囉，喺講解英國國籍法方面的確冇人夠佢黎

假設英國唔會重新開放BNO申請
越拖得耐平權真係越容易
一黎中共只會越黎越離譜
二黎揸BNO真係好多人都已經歸西少好多人

BNO俾得平權，變BC嘅話，傳俾下一代應該冇乜問題

一定要政府審查，防止中共間諜

世柒都柒左好多年

英國人真係會想有移民過黎咩？香港都反150啦，150仲要大部分本身主要係香港人嘅子女同配偶

80年代或再之年代出世嘅BNO人學歷其實唔高個喎，我諗大部分人都係無讀U ，不過可能呢班人有錢，如果英國要錢，佢可以比批多d投資技術移民簽證比全世界人啫，唔一定要比BNO人，BNO人又唔係話個個人都有錢，有d人分分鐘唔係好識英文。

又會得罪支共，遲d蘇格蘭都冇埋，點解要比d文化語言習俗唔同嘅人入黎？英國自己嘅本土派會點睇？

如果香港有咩事，例如超勁肺炎、或中共大規模清算，有200萬BNO人短時間內黎晒英國，咁點搞？
香港有一班雙非，有居港權，香港都唔知要點樣預算資源比呢班人啦，會唔會黎讀書又唔知，會唔會做野又唔知，到時雙非人生仔，佢地仔女又唔知有幾多人會黎。
日落要比嘅一早比左 ，問題係英國人點解要搞到自己咁煩，我係日落就唔想理啦

唔洗客氣

今次係內政大臣，係咪姐係內相？

係，不過佢有cc埋俾外相

More details :

pin置頂啦

Done

點解咁講？無心機睇內文

又扯貓尾，廿年來已經唔少次，有冇d新意？

可能佢跟隨香港政府步伐wfh緊

串啲講

日落可以話將BNO登記BC條件調低到喺英國留半年，個人資產有50鎊就合資格申請BC添

爭在日落政府有無guts咁做之嘛

日落嘅居留政策係日落嘅內政，其他國家不得說三道四

英國一路就收緊中東難民 => 英國收好少中東難民

其實都算政治炸彈
FCO班撚人

好想睇Dominic Raab點死

重點：
1. BNO問題並唔喺聯合聲明正文同三個附件之中，而係喺英方備忘錄(Memoranda)中提及
2. 英方備忘錄原文：All persons who on 30 June 1997 are, by virtue of a connection with Hong Kong, British Dependent Territories Citizens (BDTCs) under the law in force in the United Kingdom will cease to be BDTCs with effect from 1 July 1997, but will be eligible to retain an appropriate status which, without conferring the right of abode in the United Kingdom, will entitle them to continue to use passports issued by the Government of the United Kingdom.
高仕文認為呢句嘅意思係只要BDTC-HK轉BNO嘅過程中冇自動畀居英權，英方就已經守約。備忘錄唔係限制BNO永遠不能有居英權，日後英方點處理BNO嘅居英權問題純屬英國內政。
3. 高仕文最後都有講英國政府除咗直接畀居英權，仲有好多方法處理BNO，而完全不涉及聯合聲明。

結論：
"賦予BNO居英權違反聯合聲明"係英國政府自行演譯，高仕文話唔好拖我落水

唔會再對日落廢國抱期望
報警拉手足都夠膽死

Thx

HKIP唔係手足

其實仲有一個地方，係 BNA 1981 section 4b 關於中國血統呢度。
要取消左佢，咁先至搞掂。
唔取消都仲係有個借口唔平權。

英國政府有心嘅話有好多方法做，立條新嘅BNA 2020都得啦
非不能，實不為矣

望就係咁望，所以睇下會唔會搵呢樣嚟拖住先。

改Immigration act 都得啦

咁咪要上國會？

中國(英國特區)

點都要上國會啦
無論係改Hong Kong Act,BNA 都要

好似今日會上

支屬大西洋英倫省

法律原文無呢句，你呢份嘢只係提醒申請人如果想透過2009年修例時嘅條文、即係2009年3月19日前除BN(O)外無其他國籍者可登記成為BC，申請人必須要知道中國當局通常視華裔人士為中國公民，而唔係話法律有講死有華裔血統嘅BN(O)就唔登記得，咁係種族歧視，而且亦唔係所有華裔BN(O)必然擁有中國籍。

原文section 4B 係得咁多

而且有無呢句，平權係必須修例，只係睇下平權時佢哋淨係直接畀BN(O)居留權定畀BC，畀BC就改BNA1981，淨係畀居留權就改IA1971。

今日係有MP玩口頭辯論咋？

little Johnson + sunset kingdom
繼續 lick Xi's hairy balls

申利: BNO

俾BC同俾居留權好似冇太大分別

Bc 可以傳一代

居留權就唔可以傳比仔女

Exactly

真係睇下佢點改，世澤個啲就經咁樣申請到 BC (華裔血統但唔係支那藉) ,
好似我 83 年前香港出世係 CUKC ,
除非 exclude CUKC 咁就得 ,
唔係咁就被強加支那藉。

大家可以睇下《中英聯合聲明》關於在港英國公民安描述

要留意由《中英聯合聲明》到 3份附件都冇提及英國公民權；
有提及英國公民權嘅文字係在『英方-備忘錄』之內，

而『備忘錄』係非正式或半正式的文件，冇法律強制性，
只係用於保護寫作者 (英方)，並非用於提醒閱讀者。

所以可以作一個總結，BNO 平權與《中英聯合聲明》無關，
純屬英國內政。

希望今日會有good news

同埋英籍國民（即係BC以外既英籍包括BN（O）,BOC,BS,BOTC）係無權海外投票
BC只要離開英國本土唔超過15年都可以
仲有BC係可以係愛爾蘭（Ireland)合法居留、工作之類而毋須簽證，至於其他英籍即使有英國ROA依然要有簽證先可以係愛爾蘭合法居留

Bno 同 bc 最大分別係bno無right of abode。其它普通權利，如投票權，bno bc 差唔多。

其實我個人認為 件事既本質根本上唔在於邊個咩地位 講左d 咩 而係在於利益角度
日落國如果攪bno 平權 中共一定發哂神經又屌英國又話要罷買 , 直接d 諗就係
1: 點做個 impact 先無咁大 , 令中共對呢件事無咁大回響
2. 香港人有bc 對英國帶來既利益是否足夠

所以基於上面兩點既考量 我覺得一刀過平權係100%無可能 除非中共滅黨啦 不過滅左黨可能我係香港仲開心， 我覺得最大可能都只會係放鬆個制度 相對易左咁申請到移民

所以個人認為 好好增值自己係最佳既辦法

如果淨係俾Roa俾Bno而無得繼承，其實幫助唔大

仲唔夠大分別？
同埋bc可以傳 bno冇得傳

其實可以俾BNO Indefinite Leave to Remain
即入境無居留期限 無工作限制
（但係唔係居留權 Right if Abode)
之後係英國住滿五年就可以成為BC
咁就唔駛改BNA 1981 or Immigration Act 1971

咁樣97後就救唔到了

可以用resident visa帶過去

最好改埋做Bno可世襲啦

中共咁要面
就算你有法理都好難平權
反而現有機制放寬
例如BNO working holiday visa 批足5年同放限到退休年齡
再做一個BNO 退休visa唔畀打工
港人定居夠5年自然轉得BC
咁重可行

最好嘅辦法就係令英國民眾知道自己個政府講大這，再煲大到為Windrush scandal II ，民選政府就係要面對選民

文宣係一個好辦法

面對選民/國會先難搞
反而行政手段仲可能有走戔
你睇Brexit 搞咗幾耐同幾多人反移民

I didn't mean to say that the difference between BNO and BC is small but a BNO with RoA is pretty much equivalent to BC.

If you are worried about your children, you should take them to the UK, not counting on passing your BNO to them.

咁BNO都係英籍嘅一種，比起其他移民，BNO人仕更值得留低，不過最重要都係MP要逼內政部、外交部回應

今日應該有新進展，Alistair Carmichael MP會將平權法案擺上國會

知唔知私人草案要點先通過？

其實依個類似係 ancestry visa 本身英國就已經有系統

英國時間1130 即係我哋1930

Live

睇下有冇人出口反駁goldsmith, 否則平權只係時間問題,

不過bno大部份都係廢中廢老藍屍或懦弱怕事低學歷手停口停的低賤階層,
呢d賤人去到英國都係比阿差命令乃屎眼唔敢出聲反抗.

80後、97前有部分都會走嘅，冇資產冇學歷、英文都唔識多隻去都冇用，況且我唔認為英國會俾你咁快就攞福利

其實無乜人會即刻走
去到英國都要交返三年稅同NI 先有福利同NHS

MPs across parliament have made it clear that we must not turn our backs on the people who trusted us with their freedoms

預料MP會全數支持

會唔會係華為換bno